---
description: 用于编辑公众号菜单
---

# 个性化菜单栏

## 功能简介

个性化菜单栏最多包括3个主菜单，每个主菜单最多包含5个子菜单。仅有主菜单时，主菜单可输入60字节； 如主菜单下添加子菜单，则主菜单可输入16字节，子菜单可输入60字节。

## **操作指南**

依次点击顶部导航“公众号运营->个性化菜单栏”，可进入相应页面。

### **1、新建菜单**

点击菜单，即可在右侧设置该菜单的具体内容。主菜单下没有子菜单时，编辑菜单可以设置如下内容：

1）新建菜单名称。

2）新增添加粉丝标签：增加打标签功能，用户点击菜单可添加对应的标签。

_注意：菜单内容为文字、外部页、表单、小程序卡片时，菜单消息支持添加标签，同时基于微信端事件推送，会存在未推送事件的可能。_

3）菜单内容：发送消息（点击该菜单会收到的消息：图文消息、文字、图片、音频、视频、外部页、跳转表单、小程序卡片、菜单消息、小程序）或跳转网页。

4）支持拖拽调整菜单排序。

5）菜单编辑完成后，点击“保存并同步至微信“即可更新公众号菜单。也可“从微信同步至本地“。

![](<../.gitbook/assets/image (641).png>)

6）子菜单的编辑同上，当主菜单下有子菜单时，主菜单只能编辑菜单名称。

![含子菜单的主菜单编辑](<../.gitbook/assets/image (229).png>)

### **2、新建个性化菜单**

1）个性化菜单可以支持不同粉丝用户进入公众号可以查看到不同的菜单，有利于让用户看到更适合自己的内容。个性化菜单使用规则如下：

![](<../.gitbook/assets/image (620).png>)

2）依次点击“微信管理”->自定义菜单，点击个性化菜单可进入个性化菜单列表。

![](<../.gitbook/assets/image (622).png>)

3）创建个性化菜单可以根据标签、~~性别~~、操作系统、~~语言和地区~~来设置不同的菜单项。

